**Вариант 3**  
```
Рассматривается грамматика выражений отношения с правилами  
<выражение> ->  
  <арифметическое выражение> <знак операции отношения> <арифметическое выражение>  
<арифметическое выражение> ->  
  <терм> | <знак операции типа сложения> <терм> | <арифметическое выражение> <знак операции типа сложения> <терм>  
<терм> ->  
  <множитель> | <терм> <знак операции типа умножения> <множитель>  
<множитель> ->  
  <первичное выражение> | <множитель> ^ <первичное выражение>  
<первичное выражение> ->  
  <число> | <идентификатор> | ( <арифметическое выражение> )  
<знак операции типа сложения> ->  
  + | -  
<знак операции типа умножения> ->  
  * | / | %  
<знак операции отношения> ->  
  < | <= | = | >= | > | <>  
```
Дополнить грамматику блоком, состоящим из последовательности операторов присваивания. Для модифицированной грамматики написать программу нисходящего синтаксического анализа с использованием метода рекурсивного спуска.


***Грамматика не LL(1), так что в моей реализации каждая функция возвращает список позиций, на которых в строке заканчивается каждое возможное правило из рассматриваемых***
